我老母威脅我話要毒死

事源係我老母個個月都會chur我比家用
我28號出糧，佢29號已經會chur我比
咁呢幾日我比較忙未比家用
我無話過唔比
之後我老母就屌柒我
同埋佢話比家用係因為佢租左間房比我
我就話家用係我比你洗比你用既
唔應該當係咩交房租
一家人講到要交房租好無謂
佢就話 我未見過d子女好似你咁
人地d仔女一出糧就會比錢呀媽
佢仲話對父母有責任心既話根本出糧即日就應該比家用
鬧鬧下交我就講左句
窮人咪撚生仔啦
佢就話 咁你小心d啦 我製造得你出黎 就有權毀滅你 你以後最好唔好係屋企食飯 唔係我會毒死你
現家點做好

希望唔好有巴絲起我底，我真心因爲屋企既事已經搞到好煩

*我老母威脅我話要毒死我

先下手為強

你有唔有錢？

後下手遭殃

兩條路
1. 唔好再畀
2. 準時啲畀

未落到街已經死左啦
岩岩係屋企食左隻雞翼
依家胃好痛

媽媽

窮撚

已經比佢毒死左啦

同埋我份工係好忙個d黎

不過我打算唔再比

搬出去
以後一蚊都唔好俾佢

建議立即報警

創意台

我報左
岩岩班垃圾警犬黎左
佢地仲要屌鳩返我 話 個個係你呀媽黎嫁 你係咪要塔佢返去

我認真諗緊，依家睇我決定

真事
我唔知開係邊個台好

謀殺或意圖謀殺
巴打有無覺得生命受到威脅
認眞俾着我會報驚

ccccc

報左啦
警犬等我決定塔唔塔佢返去落charge

咁猶差來咗你老母咩態度先

就來㩒爛F5

同佢捉返盤圍棋

佢仲係堅持係我錯，仲要不停shift話自己講下笑
然後不停loop自己養大我幾辛苦

d死警犬屌鳩返我轉頭

走左啦
同埋屋企細，唔想自爆

比翻粒含笑半笑釘你老母食

仲有無提錢/家用?
唔熟法例，但如果你覺得生命受威脅應該可以要求猶差保護?

比我拉鳩左佢算
老母老婆都冇情講
對住情緒唔穩定既人真係唔洗留情
一陣癲起上黎半夜拎刀斬撚死你

辣殺

咁猶差走咗你老母有咩表示

又啱 你老母情緒激動嘅話要帶佢睇精神科
唔肯嘅要猶差押都要押佢睇

On鳩 咁仲唔搬

只能夠提供報警既圖
我用屋企電話打去

傻既比家用當比租 咁唔住係度咪唔洗比

d警犬係咁話 佢都係嬲得濟先咁講既姐

Btw警犬係2男1女

我食完雞翼之後個胃就一直好痛
係咪已經中毒了

拿 咁啦
一係你就搬走
如果你老母騷擾你嘅話就簽衰仔紙+申請禁制令
當然你要諗辦法搵證據 錄音又好乜都好

比起我頭先講嗰啲已經係最溫和

如果聽朝見我無回po
我應該R.I.P了

屌 睇醫生囉

係猶差面前同我道左歉
之後我就返左房

猶差黎到佢好冷靜
係咁講養大我幾辛苦個d

警都報埋
但你又未先過老母落手
樓主以後都無機會㗎啦

無錢
可以搬去邊

猶差想耍走你 咁佢唔使開file咪做少啲
下次你應該堅持「覺得生命受到威脅」呢點
佢嬲得濟可以亂講嘢點知會唔會嬲得濟拎刀劈你架

每個月俾家用的錢夠租間劏房吧

我又可以搬去邊
哪有錢

遲交租仲咁多野講on99

我都想搬
其實我之前都開過另一個po講過我呀婆既問題
我老母同呀婆一擔擔
但我真係無錢

去睇急症嗎

咩意思
我真心驚佢會落毒

自己諗啦屌 你小學雞?

咁你咪去㩒錢 一野掟落去佢塊面度 叫佢記得買毒藥囉

其實係我心軟 覺得唔應該搞到咁大
但我係真心驚佢真係會落毒

俾佢毒死 等佢無得再問你拎家用

垃圾老母

3k可以租邊到？

你咁巴閉唔撚食佢啲野咪得囉屌

遲交租就要比個包租婆毒死？

點解啲咁垃圾嘅老母就咁好福氣，好嘅老母就咁早死

佢唔會毒死你啦 死左邊個俾家用

唔好嚇我

比陰屍紙佢就差唔多

我死左可能都係好事黎既

拍片

離開依個鬼地方啦

我一個月係屋企食唔夠4餐
佢有心要害你水都可以落毒嫁啦

哪有錢 有你老母

刑事恐嚇喎唔少野，而且你人身安全受到威脅我都好擔心你

建議你盡快報多幾次

佢包租婆黎架炸
點解唔拉佢 你唔拉佢佢都唔會多謝你
佢只會越黎越癲

就係唔少野我先心軟左
岩岩猶差話轉介社工就走左

又俾唔起錢出去 3k都唔想俾 佢係你老母黎wo
我唔係搵得多 但我就係你老母講個d一出糧當晚就俾家用
阿媽幫我洗衫煮飯俾房我訓 佢收到家用有錢洗我都開心

我心軟左
因為刑事恐嚇好似會坐嫁嘛？

報警 恐嚇

我有撚講過唔比咩屌你老母
有無撚睇過我講咩呀
我係工作忙 遲左3日比
我從來無話過唔比呀盲撚

你好彩有個好老母我老母家下話我唔比就毒鳩死我呀
明唔撚明呀 傻鳩？

同佢講 毒死我 一蚊你都收唔到
佢都係睇錢重要個類老母黎

咁既垃圾老母都有

佢唔坐咪你瞓棺材囉
講到咁擔心
啫係你相信你老母會真係做得出啦
一係佢坐一係你死
是但揀樣啦

唔通你老母真係毒死你咩

set自動轉帳咪得

咁你而家有冇俾？
又要鬧自己屋企人窮人咪撚生仔啦 你老母生著你真係慘
我講一句你就咁燥 自己諗下自己eq係咪有問題
小二來一碟花生

佢調返轉頭話我先係睇錢重個個
話我少少都唔肯比

我再講多次
我唔係唔想比家用 係我遲左3日比佢已經話要毒死我

咁其實你係咪住左佢間房
係就準時啲比 唔係就有咁遠走咁遠啦

我唔知
睇真係塔左我老母的話
我其他親戚一定會日日打黎屌鳩我
詳情我另一個po有講過
我唔想搞到繼六親

佢唔係第一次講
我真係信 同埋真心驚
我d屋企人痴撚線嫁
詳情我另一個po有講

祝大家幸福

你自己無撚睇過人地講野仲好意思屌柒返人？
你閱讀理解係咪有問題？
我依家唔撚柒比呀
威脅要殺死我叫我比同搶有咩分別？

住屋企
如果佢係覺得我係用3k租佢間房
麻煩租約
我要secure返我既權利

開咗學喇
快啲返去做功課溫默書啦

邊句屌7你 你被害妄想症好嚴重

比得果三千真係孤鳩寒 生著你咁既仔真係慘

你屋企關係好姐
你諗下你同老母關係好似樓主咁
諗住上forum嗔下 都要比班花生友講風涼說話笑 個種感受係點

頭先睇翻舊post
你阿婆係咪狂屌鳩你

比得多就大方比得少就孤寒？
你老母生著你個智障仔就真係慘喇

你都痴撚線既
你唔係覺得我老母無問題呀？
遲左比家用就毒死我

不過冰封三尺非一日之寒
佢唔係第一次做呢d野

Sorry巴打我係回緊之前個個巴打講既
唔係鬧你

我知

你走啦好嘛

對比返人工既姐
我fg人工低 我身邊d朋友都係比呢個價
你人工高無得好比較

只能夠說加油，我幾年後都應該要面對呢個問題，不過應該無你咁嚴重

連登有愛

多數家庭美滿既人都唔明有個難頂父母係幾慘

d猶差上到黎佢係咁數我
所以d猶差唔幫我

啲警犬成日唔了解清楚件事就一味幫哂啲長輩
係咁話你屋企人黎架，邊有隔夜仇

笑死
巴打以後咪撚俾錢佢

共勉之

呢到好多離地撚

利申試過

Exact7ly
仲要岩岩個死差婆同另一個男猶差勁惡咁屌鳩我咁對屋企人
都痴撚線，依家邊個係受害者呀

比比比 陰屍紙燒比佢添呀

同我一樣既case?
但今次黎個3個都係後生既
我無諗過佢地會唔明發生咩事

我依家揾緊

多一事不如少一事，你告佢 佢地要做多d野

屋企人俾屋企人鏈頸啊 扮俾人意圖謀殺啊我啲親戚都發生過 我明你好嬲啊巴打 (如果你唔係假膠嘅)我撐你報警依個決定

老老實實 養兒防老根本就喺陋習
為生而生更是on9 老左等子女俾家用？
咁樣同買保險/養老金有咩分別？
乜養下一代變到咁買賣嘅

唔俾/遲俾就要屌
都幾痴線

有美滿家庭都唔應該有一種咁嘅心態
佢咁講法 孝都喺金錢來往

報警
唔俾返啲顏色一定無好日子過
屋企人都咁話

安心上路 不孝子嘅罪名水洗都唔清

比地址我 我幫你喺門口燒錢啦

你老母都on9
封建思想 停留係6 70年代
同呢d人講野曬鳩氣 比大陸個套洗曬腦
無得咁
我係你既話即刻搬出去租湯房
家用都唔再比
講得點咁既野都係當你係搵錢工具
只係當你係investment既一種
所以你就要比佢體驗下呢個世界係無勿賺既投資呢樣道理

私樓定公屋呀

同意
由細到大 你對我好對我有恩既
我咪比多d你老人家囉
現家搞到咁根本係因為由細對大佢都好乞我憎
就算我比，都只係因為唔想比呢個社會鬧

報左啦

佢毒害我個罪名都唔會洗得清

我老母都會催我交遲1,2日會死?好似真係爭佢地錢咁

有次只係月中 放工已經好撚攰 一返到屋企無神神話我未交家用(我28出糧 一直29~30比家用)
果下嬲撚到我怒屌左佢好耐

已經決定唔再比
+揾緊屋

無錯呀 真心如果我係父母
我見到個仔女岩岩fg無咩錢又想實現自己理想
而自己根本唔缺錢
我唔會收佢d家用
我寧願佢用d錢去行一條自己想行既路

現家住居屋
不過我老母有層供完既私樓

Exact7ly
但上面好似好多人唔明呢個case咁

點解遲左3日比就要比你咁威脅？
我前世欠落你既？

關咩事姐

咁更加證明佢根本唔係等錢洗
唔係真係等我個3k過活

sor 睇完嬲得濟 無proofread 打錯好多字

有得咁既垃圾老母真係慘

私樓撚要走就唔好返轉頭

咪衰俾你老母睇 辛苦d捱幾年就出頭

啱呀 既然佢話得你租叫佢立返租約
但立租約記得計清楚水電煤
同埋記得唔好食用分開計
不過咁可能你蝕底啲3000應該唔夠

層私樓佢嫁

你份工得3k !? 就算廢極都10k 啦, 攞5000 出黎住好過日日擔驚受怕！
利申：同路人 ，受過家暴 寧願用一半人工交租

家庭暴力
都係嗰句喇 同屋企人關係好嘅永遠唔會明咩事

我無係屋企食飯嫁
我連屋企既水都唔飲嫁
唯一會用既就係煤氣熱水爐

揾緊嫁啦
你依家搬左出黎住？
住邊？有無好推介？

Agger

我28號出糧但都通常10號先比

走啦 一係望佢快d死。 否則你永世不得安寧
出黎住，個人開朗左好多

咪話唔好衰俾佢睇

捱幾年人工慢慢漲就自然夠錢住返比較好既環境

租住劏房先

如果我10號先比我諗我老母已經毒撚死左我

同路人？
有無推介？

而家算養兒防老咩
已經養大樓主
美其名家用，根本係自己用
一舊錢又比食又比住，有冇1%係家用
我最憎聽到人咁講
比個啲啲錢以為自己大爺
比幾千銀食屋企住屋企得閒帶飯，放到全屋都係野仲有專人打掃，出去請個工人都唔只啦
唔知以為全家靠個幾千蚊養 夾返份咋
利申：屋企就有個咁嘅大爺

主要問題係佢樓主老母過激
所以都話早日離開先係方法

咁洗乜驚呀
冇係屋企食佢點毒得死你呀

比屋企人吹比家用係咩感受

我16歲 就搬走左！雖然無咩錢
但有工返 起碼交到租！
我依家同人夾租住
一係你識個男朋友，搬去佢到住

你有無追po?
我無係屋企成飯好耐亦無帶飯
我連屋企既水都唔飲

同埋咩叫比舊錢住屋企？
一家人有個shelter然後你話其實個shelter唔係屬於你嫁
你要比錢先會有呢個shelter?
乜依家d家庭觀念係咁既咩？

識個男朋友？
我唔想比人屌菊花喎

咁老實講
有時佢地食淨d隔夜餸我都會食一兩舊既

Agree

去社署簽衰仔紙叫佢拎綜緩，再叫佢同房署講趕唔走個衰仔，但係個衰仔成日飲酒，喊打喊殺，再拎多間公屋，你就霸住間舊公屋！
喺連登喺獨居嘅公屋仔已經係人生贏家，再加老母有份綜緩夠佢使，份糧唔使養老豆老母搞果一千幾百屋租一直頭可任意消費

報警

人地老豆老母就買樓俾仔女
你就迫交房錢

我追左半 你話冇食又話食左雞翼胃痛呀嘛
點知你有食冇食呀

我前半段答個人養兒防老個概念咋
我唔覺咁樣係點算靠兒防老
的而且確如果shelter係唔屬於你
你要分返部分責任好正常，成年後佢仲有咩責任要補助你？
當然有好多人老豆老母會，但就咁睇你老母唔係呀嘛
就現實情況睇咪要計得清清楚楚囉

世上只有媽媽好
有媽的孩子像個寶

最緊要唔係愚孝啦
留名聽朝仲見到樓主

佢有層私樓+現家住居屋
Failed

不過都多謝巴打 有心

屌你都on99
俾得個3千蚊就當正自己係大爺？

以前讀書俾撚左幾多飯錢零用同學費呀？
攞零用又唔見你話遲d 先收？
3千蚊租劏房都唔撚夠啦，仆街仔

咁要比幾多先合理
成份糧好唔好

雞就雞啦

樓上嗰條離地小學雞講嗰句佢係你呀媽黎架
同樣調返轉樓豬都係佢個仔黎啫
講到好似樓豬應該要單方面做老母個奴隸
同埋公司拖糧都係七日後先有得告啦
樓豬都係拖三日就話要毒死個仔
仲惡過街外人

而家佢老母當佢狗咁撚喎 係咪好似要同你一樣搖頭擺尾先啱呀

生左就有責任養啦 我生完個仔女唔會計較佢28定30俾3000定5000家用咁撚on9

放包瀉藥/毒藥係老母個袋到
自己落瀉藥/少毒藥落d飯/湯到
食完入院 然後報警拉佢

我食佢地d餸頭餸尾炸

咁大家諗法唔同囉
如果我係父母，我唔會咁對個仔/女
個shelter係大家既 即使法律上未必會加埋佢地個名
但大家係share個shelter嫁囉
我亦唔會要求仔女比家用
你有孝心又比得起既就比，無既都無所謂
除非我就係窮到會餓死個款
因為我明白日後d年青人既路會越來越難行
佢地留返d錢實現自己既夢想好過啦

食狗屎啦
垃圾歌

養大左仲有責住養 ？
根本最好嘅方法就係搬出去有咁遠走咁遠

聽朝無事我會上黎報平安
希望過到

美滿家庭嘅人真係唔洗再同佢地解釋 根本冇可能明
你要知道 生於一個關係惡劣嘅家庭 多年黎受盡委屈並非用言語就可以表達出黎

製造出來就有權毀滅

我阿媽成日叫我留返d錢自己用

佢當決定生我無責任養我？
定係我自己決定出世？

有得揀我都唔想出世

你諗多咗 邊有可能隨時搵到毒藥出嚟毒死你

正確態度
關係好自然會比你嫁啦
點解要逼？點解要禁住我黎搶家用？

買老鼠藥甲由藥好難咩
周街都有得買

咁我都話會有人咁做，一句講晒你老母係咪呢種人？
一樣米養百樣人，有你呢啲亦有你老母個啲
你搵佢同其他老豆老母比都冇用，陣間佢又話人地啲仔年年考第一出黎做野薪過糧準，比家用之餘仲另外孝敬咁你又點，未了期咁嘈
佢法律責任做完道理上佢係唔洗再做啲咩，咁你都吹佢唔漲
佢恐嚇你佢係犯法，咁佢都可以話你報警無情
最好就出走，等佢都可以諗下自己行為

巴打你依家老母有無比說話你聽，屌鳩你做乜玩咁大打999

有指紋

其實我個人而言係覺得你生左出黎
無論佢去到幾多歲我都係有責任
唔係咩叫養兒100歲 長憂99
不過當然唔係養懶蟲個隻啦
而事實我都唔係大食懶

我另一個po都有講過

其實冰封三尺非一日之寒
由細到大我老母都做好多美其名係關心我
但實質係restrict我自由既野
而佢好清楚自由對我黎講好重要

羨慕

老鼠藥好似毒得死人

其實養大個仔都唔係法律責任黎
不過anyway，真心揾緊地方搬，無眼屎乾淨盲

你check下d野食有冇毒先啦

攞去醫院同睇醫生

仲等開post回人

Call左警察佢已經嚇到瀨哂屎啦
現家好似訓左

一頭家開支幾大你知唔撚知？
關係好先俾，係你想當佢狗咁撚姐
你老母更年期咪就下佢老人家囉，set 個自動轉帳
有本事搬出去，脫離母子關係，死左兩層樓都唔要，就真係叻仔嗱

係咪獨生先?係獨生就同佢講,你最好對我好啲,如果唔係你老左我就扔你去老人院,你知老人院點對老人家架啦?

呀媽從來唔問我拎家用

你個人睇法唔適用係你老母度有咩計呀
比人嘅感覺就係為左自己有著數，就講到好似佢有責任咁
事實上佢可以選擇憂或唔憂
咁既然你知你老母唔係呢種人你就要自己諗方法架啦
唔好再話生你你冇得揀喇
咁你做左咁多年人你日日都有得揀，咁你揀行落去就唔好話係佢責任啦，諗方法走好過啦

疏忽照顧兒童唔係法律責任？
餓親你留你係屋企都奶得野呀好冇

我無係屋企食飯

一頭家開支大所以就要威脅我唔比就毒死我？同搶有咩分別？
而且所謂既一頭家其實係得佢同呀婆
我只係用屋企既冷氣同煤氣熱水爐
3k我覺得夠cover一間房既租+以上呢d
仲有我依家有話唔比咩？

呢啲垃圾窮撚父母點會毒死你
最多咪大鳩你
你估佢唔驚無左個每月都俾錢佢嘅人咩手

係獨生

不要再說了

搬出去

我都試過就到出糧果日就問定我 其實以前未番果陣日子都係咁過 遲一兩日真係咁嚴重咩

比我係你就一個仙都唔再攞返去
如果佢再恐嚇你即刻報警搞大佢

窮人真係咪撚生
i know that feel, bro

是但啦
反正我無攞過佢d咩著數
唔打算要佢層樓

屌你, 塔你老母啦仲諗

窮人生仔正仆街

唔好食佢煮既飯囉

我老母又係咁
4日唔洗衫，我話佢兩句就屌我唔比零用錢佢洗
(有交家用一直係比老豆)
然後我就無再掉衫入污衣籃
而家我d衫全部自己拎出去洗

是但啦 我唔想抝

一死以謝天下

其實好撚on9，你即刻落街拎錢咪無事囉

咁你同佢講你月頭先出糧lo
咁笨柒

買防毒

Agger
我真心呢幾日忙到甩碌
日日訓得3 4個鐘
之後唔記得左

所以我唔打算比了
原來會比人咁樣威脅

心軟左

最憎呢啲老母，走啦樓主

無食好幾年了

點撚解仲有咁多cm屌鳩樓主
你自己老母唔係咁你根本體會唔到樓主對住佢老母有幾傷心
成班衝撚曬出黎講風涼說話
樓主根撚本就無講過唔比家用
又攰又忙 遲左少少比 可以好好地咁講囉 樓主老母咁樣根本唔正常
自己屋企人黎嫁 句句喊打喊殺
上到黎連登都仲要比氣樓主受

比人威脅就即刻仆落街禁錢？

Sorry囉

樓主老豆呢？

岩呀
其實如果老母好聲好氣提我比我根本就無野
聽日放工過數囉

但佢依家係威脅我唔比就殺死我
而我只係遲左3日
點解d人可以覺得我老母無問題

日日吞聲忍氣有乜意思
價值觀呢啲野改唔到
搬出自力更新

單親

樓主我好明白你
建議你真係盡快搬走

樓主記得搵到屋之前要久唔久報下平安

搵人夾租 搬出去啦

兄弟

明白
最緊要唔好比老母知我搬去邊

樓主係咪住公屋？
係ge 你有冇名？
如果有我建議你報多次警
再轉介你去比社工跟進
咁樣可以分戶
我認真的
我好明白屋企人難頂
你a 媽好撚嚴重癡線

差佬唔想搞咁多野姐

屋居
岩岩猶差已經話會轉介

話你係交租嗰下你已經可以搬走
佢都冇當你係仔
佢只係覺得捱左廿年然後想你賺錢養多佢40年

你老母有無錢先，養唔養到自己下半世先？

轉咩介 唔係出去住咩
你又唔想比家用 佢癡晒線冇計架WO

小心d講野呀巴打
上面好多狗會撲出黎話你不肖子嫁

正常都唔會靠老母過下半世掛

轉介社工
Why not both
我唔係唔想比
要講幾多次
我係遲左3日比炸

佢話你比錢係租房比你

你搬出廳訓咯, 同佢講, 而家租梳化位, 比少一半

咁d野點算
我好多書

你唔撚比佢可以點 佢小個仔 你小個老母 到時佢無錢洗睇下死唔死狗

認真，唔係幫你老母，但$3000以為可以養你老母就未免太大想頭

你講得啱，冰封三尺非一日之寒。但有無反省過自己有咩問題？始終覺得一段感情嘅好壞係兩個都有責任 睇你老母都唔等個$3000生活，講真佢出面層樓收租都唔少野啦 似係有心為難樓主/樓主平時太乞人憎所以借機屌下你

咁多年問題，搬出去係最快嘅方法，但有心理準備你同你呀媽呢一世都關係決裂。

搬 以後唔聯絡

由以前開始已經咁既態度?

Lm

雖然我媽都好癲
但月尾月頭十日內交保護費就得
樓主Rip

班柒頭比人逼開覺得冇問題

索性搬出去啦 即使住細d起碼唔洗受氣先

太過順從唔會得到尊重 只會變本加厲

見過之前有個post話阿婆成日發癲鬧人係咪都係你開?
其實你點都要搬,試下搵劏房/合租
遠少少都要
精神損害仲大鑊過交貴租

你屋企真係好癲！我完全明你感受因為我都係咁
你出左黎做野就快啲搬出去啦 5000蚊租間房住你人生會好過好多
對住呢啲人真係唔洗講感情 你一定要惡過佢地先得

巴打你上個post講外婆我都有追，再睇埋今個post，巴打老母家族真係極品黎。

佢唔係缺錢
雖則唔係大富大貴

成班仆街當下一代搖錢樹 你順從佢地只會無止境比錢

我無諗住可以養到佢

至於你問我有無反省過，我只能回你一句
哈

你可以睇睇我另一個講我呀婆既po

遲3日就話落毒,遲30日咪連碌鳩都比佢斬埋?

唔好比啦 認真 自己唔撚諗自己未來 要靠個仔比埋人生去養佢地 遲早只會變另一個佢地

樓主係咪話俾阿婆同阿媽逼害嗰位巴打
如果係你真係

大約係我入左U之後先係咁
已經無供我讀大學
個陣我返下pt每個月有幾千蚊佢已經叫我比家用
但同時又叫我要自己儲下錢，遲d還grant loan

我老母係要即刻，一出糧就比

Rip

咁你咪SET定期入數囉 搞咁多野

係呀
一間屋有2個癲婆
我就黎精神病

搬出去再斷聯絡 新年啊邊個親戚生日都唔好出現
過兩年就會求你返去

我睇緊啦
出去租間房好過係到受迫害

讚成 到時有親戚來特登唱歌咁唱就岩

原來真係你，巴打真係好慘，上嚟發洩吓又要俾班唔明你感受嘅人屌，唉
都係嗰句，盡快離開啦

係呀
連中二元呀
其實上個po我都有講過我老母都痴痴地

我以後唔撚比啦

試下一個月唔比 面皮要厚過佢
正常黎講 你阿媽應該得個up字 邊會真係毒死你啊師兄
但面對住好似你阿媽咁既惡人 你一係就惡過佢 無賴過佢
如果唔係就成世比佢死左

上個post你都話你阿媽唔撐你，估唔到咁次仲咁，唉

佢應該會日日同d親戚哭訴之後黎圍攻我

唔明點解話交租有問題
用西方個套 成日話鬼佬唔洗俾家用 但其實如果佢地啲仔女成年後要住屋企嘅 屋租水電煤嘢食全部都要俾 但搬出去就1個仙都唔洗俾
用返華人傳統就係用交家用嘅方法 一唔一齊住都係要俾
成年仲住屋企要俾錢交租好正常喎

樓主個case根本係樓主老母係痴撚線 應該報警拉撚咗佢 而唔係交租有問題喎

以後唔俾佢
睇下邊個驚d

最多咪俾佢毒死
佢就要坐足一世監

唔係 認真 佢痴痴地線
同我呀婆一撚樣

好彩有人明

是但啦
我自己唔係咁睇姐
我揾緊盤搬嫁啦
岩岩睇中左個，聽朝打去問問

講幾句野咒罵下 每日講 老人家屋企人唔鍾意聽果啲 白頭人送黑頭人 係赤柱到埋泥 睇下邊個頂唔住先

我同事都係咁, 不過佢阿媽又係同差佬講話講笑
但係之後日日俾奶類我同事飲, 搞到佢屙到屎忽爆炸

有個咁樣既呀婆，你地會點做，我真係好想有人救下我

無錯呀 呢個po都係我開嫁
大家快d恭喜我連中二元啦
哈哈哈哈哈

不過搬出去唔平租

佢話要毒死你咪唔好食佢煮D野, 我自己就一係自己煮, 一係出去食.
消費大左, 但起碼唔駛受氣.

返工辛苦, 返屋企仲要嘈來嘈去, 痴線

佢地聽慣嫁啦

我暫時仲守得住個菊花

睇你受唔受到其他人諗法 受唔到就親戚都冇搵

你屋企仲有冇老豆兄弟姊妹個d 冇既話最多兩年就會喊住黎求你返去
有既話就同佢鬥長命 到佢老左多病實會諗起你 浪子回頭好值錢 到時你係皇帝
點都好你夠狠心最後一定你贏

岩岩睇過，都負擔得起
大不了我再打多份工
(本身已經打緊2份)

有老人家咒罵都無用 睇來真係有料到

單親
我都決定搬出去嫁啦

屋企人痴線既, 佢地唔會覺得浪子回頭好值錢, 係會覺得你不孝, 搞到佢地多病痛, 要你還債照顧返佢地.

lm

打多返工, 我驚你死都未到佢地...

鬥賤啦 再唔係就鬥癲
反正你啲親戚又唔中意你
你喺佢地眼中都係仆街仔架啦 個印象都唔係好

佢鬧你 你咪屌鳩返佢
佢鬧你一句 你追住佢黎屌 掉哂佢地既野 嚇到佢地收嗲為止
對住啲賤既人 只可以用更卑劣既手法

當然啦 我都希望樓主快啲搬到出去 如果搬到出去 就唔洗對住2個癲婆鬥癲

佢屋企個兩位係終極boss嚟

還佢老母條毛比佢 我地呢代競爭同佢地果代邊有得比 佢地果陣時唔努力要靠下一代養要我地代出人生同青春來比佢地 到我地老果陣又學返佢地 幾時先完到

呢啲岩呀 到時親戚又唔擔搵你地屋企啲人 你又搬走埋 咒果啲就可以成真

仲有最強絕殺屈體力 晚晚同佢開住歌勁大聲打機 睇下佢地可以點 以我認知老人家好早訓

所以我覺得樓主唔駛理佢兩老, 真係當自己係租客, 3000蚊分30日, 日日俾100, 俾又俾足, 又唔駛突然要拎3000蚊出來

所以依家咪叫佢斷聯絡 由佢地屌 就係唔照顧你 做仆街仔
佢單親 當佢老母七八十歲孤零零一個就肯定咩低威都肯認啦

窮人生仔

好撚慘啊樓主

Exact7ly

講真，點講都係你老母，報得警你實心軟，除非佢真係落左毒啦，唔係既我諗無一個做仔真係會拉自己老母
其次，咁樣講兩講你就報警 你同你老母感情都唔係好好
而根據第二點，你老母係絕對有機會落毒既，所以你都係快d搬啦

Ok既 接下補習賺多千零二千咁

個人建議
搬到出去千奇唔好比佢知你住邊
唔係真係大撚獲

如果有社工介入，都唔好比地址
佢絕對有可能爆比你老母聽

記得n年前高登有個post，又係講仆街屋企人，嗰位巴打又係話屋企人由細到大都對佢好差，完全一d親情都感受唔到，後尾佢出嚟做嘢最後搬左都出去，出左去之後佢淨係覺得解脫同天下冇不是之父母呢句係廢話嚟，所以有時候人哋對自己唔好係要勇敢離開，唔係有排你受，有時候覺得有個好家庭，其實係一件好幸福嘅事

已經屌鳩佢地嫁啦
今次報埋警我都算係踏出左一步
不過最後衰心軟

快d恭喜我啦

咪屌我or出手囉

你唔會夠揪嫁啦，走把啦你而家俾人屈緊技

好慘
But I know that feel bro
咁你現家點？自己出左黎住？

搬走好過
比錢佢地仲要比佢地屌返轉頭

但我覺得有d人可能到死都唔會改變
就係覺得全世界既人都欠左佢

我都係咁講
岩岩我老母就屌返轉頭話
以前d人咁窮咪又係咁養

大佬呀，養得大但佢出黎係捱世界呀
仲要咩住你呢個負擔呀

感情不嬲唔好，我入左U之後就係咁
佢覺得我入U之後就變壞哂

搬出去住 以後唔撚洗求條老野

知道！

明白你感受

扮講笑?你對左佢咁多年會唔識佢佢係咩講笑?警察都應該明,不過樓主比野黑警比做

咁又唔能夠話佢對我好差既
不過佢會做好多自稱係關心我 但其實係干涉/控制我既野
令我超反感
同埋今次呢d痴撚線野囉

萬一中毒可以用水灌腸嘔返D毒出來放心唔好俾你老母大到

佢地撐我老母嫁
個死差婆個鬧我鬧到好激動

受教

自己失敗都算 要仔女養 教仔女應該點做 要你聽哂佢意見先on9 自己如果係成功既一早發撚左達啦屌 再聽佢地只會同佢地一撚樣 用上一代既方法係呢一代到用只會比同年代既人當傻系

岩岩先畢業 未有能力自己住
暫時痴係親戚屋企住
搬走之後個人真係無咁大壓力
不過心理問題就有排解決
希望你都快d成功搬到出黎

巴打我都有d親戚好撚閪，理解到親戚淫威、強權係幾咁惡頂，但個情況又未去到巴打咁嚴峻（詳情可起我底睇po）

Support你，博盡無悔呀

無錯
佢成日覺得自己個套先係岩
仲話佢社會經驗多過我
相信咩努力一定有出頭個d

On撚鳩 你夠努力左成世人啦，又唔見你發達？

其實樓豬你咁唔妥屋企點解唔搬呢，
三千蚊都拖又藉口多多真係好撚好笑，
係男人就一句聽日禁比你咪搞掂囉，
你老母追你家用你扯到咩好忙好攰唔記得窮人唔好生仔真係好撚on9

我都係今年岩岩畢業
不過好彩一畢業就揾到工
其實現家搬出去都窄窄地
不過大不了就再打多份工

你都仲有得選擇去留 我只可以on99咁受佢地氣

多謝你

工作原因接觸過好多呢啲case
有單案係個大陸婆結婚多年來死唔離婚
控制個痴呆嘅奶奶，迫佢不停撳錢比自己
老公同兄弟姐妹報警求助，報過好多次
警察都係話因為但大陸婆係媳婦，又冇用暴力控制奶奶
只能列作家庭糾紛，警察乜都鍾意列家庭糾紛

結論： 搵警察都係冇用架啦，搬人加簽衰仔紙啦

社會經驗呢個真係on9佢地根本唔明我地呢代點比上一代啲臭系玩 我之前返過工廠做點貨員 個八婆老臭系比撚哂重野我搬仲要係咁話我做野慢 我返去同佢地講 佢地就當自己好似見開大場面咁話人地係比緊咩經驗我 磨練我 我心諗都on9成餐飯無再講過野 之後都無再講過呢啲苦況 因為我知道講左會更大件事

香港地個個都有錢？
點解唔搬 同你問非洲d飢民何不食肉糜一樣

你既人生係咪好得閒？
未試過有份工會忙到你連飯都唔記得食？
我打緊2份工既
每日就訓得3 4個鐘 我真心係唔記得
同埋就算唔係唔記得 出糧得3日內就要比家用？

講起窮人唔好生仔
係因為佢話佢d fd既仔女一出糧就即刻比家用佢
我就話 人地比到d咩環境個仔女成長你比到d咩環境我成長呀？
人地一出世已經贏在起跑線 一fg已經20k起
Blablabla
我就覺得你on9 d囉

其實成件事已經唔係家用問題
係樓主屋企人本身好唔正常
家用只係導火線
相信樓主講完聽日比，結果都係一樣

你老豆遲比家用被你啊媽毒死左？？

我都未必走得甩

岩岩個case係恐嚇
其實如果我企硬，應該可以落charge

佢地根本唔了解依家社會係點

最毒婦人心

同你老母講唔想臨老過唔到世， 死咗都冇人送終就識做啦

我老豆真係病死既

佢地啲心態仲停留係幾十年前香港仲係互相關照果個年期到 而家呢啲年代用佢地果套來做 唔比人點到成錄尻咁都比人當低能仔

你個名

岩呀
仲要權威型咁教仔女

羅賓未來的人生 第二百六十四集

如果樓主搬左出去生活咗一排，但心理上都係冇好轉，記得去睇醫生。
唔好以為自己一定冇心理病(講緊心理病，唔係精神病)，忍咗咁多年，冇事都算厲害

你冇錢搬已經冇資格同你老母講數啦
又要靠屋企又要做大爺，三千銀出到去劏房錢都唔夠比仲有乜好講
你唔鍾意你老母追家用，咁你住得間屋就有責任準時比家用架啦，成個怨婦咁呻你老母迫害你有撚用？你唔想你老母追你家用一係就搬走一係就準時比，而唔係搵成堆藉口又話要你老母比租約又唔食屋企又乜又柒咁，我都唔知你有乜好怨

巴打好堅強 我都想做到你咁
量力而為啦 打咁多工邊頂得順
點都好 加油

知道

哦

真心覺得報警過分
所有親朋戚友都會笑柒你屋企
你老母話毒死你 就算錄咗音
你唔係咁天真以為會告得入你老母呀
個官點都信佢隨口講

你老母係唔岩 但你個人EQ好低
做你女朋友就仆街 自我中心唔諗後果
上面有位巴打 講得好岩 你落街拎錢就無事
你自己就話遲 唔係唔比
屌你自動轉帳係咪咁難
根本就為淡氣

如果係新界區嘅話
住入啲嘅700呎3房村屋都八千幾九千租
搵3-4條友夾 加埋水電煤搭車上網
加埋都應該5千

巴打加油

唔洗驚你老母 因為我阿媽都係咁 最終我自己搬左出去住一年 先改變到佢 你習慣向老母屈服先會令到佢咁

屌 你老母佢嬲嬲地鳩up姐
唔洗咁認真 你都講得出窮人咪撚生仔
佢講呢句發洩下姐

養兒防老生你出黎為左你俾家用佢?

聲大大冇貨賣就樓豬呢啲
樓豬啲性格爭人錢一流，
我冇話唔還喎，咁我呢幾日忙吖嘛，
唔記得呀，你有冇試過返兩份工日日訓得三四粒鐘先，我都係遲還三日姐使唔使chur住我喊打喊殺呀

到個債主忍唔住話再唔還錢會搵上門/要佢出街小心啲之類就捉到人痛腳話人恐嚇呀要報警呀乜乜柒柒，又冇話唔還錢，一場朋友為左三千蚊講埋啲咁既說話，睇清佢為人乜乜乜，之後就你做初一我做十五，你恐嚇我吖嘛，我就唔還錢你吹得我脹

不過係連登數臭自己老母有成村人撐是常識

笑死，樓主fg三個月 之前期期都比足 今期一忙遲左比就可以比你地寫到樓主正仆街唔肯自動轉帳 連登仔為反而反嘅能力真係一流

佢講撚左呢啲野又唔洗負責既咪由尻佢 現實係毒撚唔夠膽同人講野咪係網上面打下字引人注意

你食屎啦 因為同原告嘅關係就可以免除法律責任？
真係戇撚鳩鳩冇撚腦

如果要告就同脫離你同你老豆老母關係差唔多喎

小心啲諗喎

有冇得跳槽搵第二份高人工嘅工？

搬出去住應該好大使費

又或者同老母攤開件事傾

睇吓有冇其他出路

搬出去就梗啦 屋企有兩個極品喎

同自己親生仔講得出毒死你
都可以當9up講下笑
仲識得做埋法官知道會點判
連登仔真係世界級

搬啦呢啲垃圾父母，好聽就父母，難聽啲就奴隸主，只不過個奴隸佢自己痾出黎咋

家暴恐嚇
佢要毒你就落定案
到時警察見

最好平時錄定音拍埋片
有證據猶差至理

仲有搵社署社工幫手
如果佢精神有問題 就落案果時講威脅人生安全

請善用起底功能

點解咁就係eq低 即係有人打鳩你 保護下自己都係eq低

或者咁講啦
可能你呀媽態度係差 唔當你係屋企人
你準時比家用就當塞住佢把臭口同埋當請個工人煮飯你食

你咪再講絕啲
家用拎出去交租都唔撚益你
人哋啲老母由細錫到個仔大 邊好似你老母咁閪乜乜物物
不過睇你個款都係唔撚敢 最後死死氣落街撳錢

得罪講句 俾啲c9 食住最無謂最on9
咁大個男人幾多同幾時俾都應該係自己掌握
心情妳咪俾多一k 飲茶 屋企人條氣自然順

到真係出問題你就會後悔點解自己當初唔主動啲
拎返個主導權

利申 經歷過但解決哂 一家人安安樂樂放假飲茶
唔會俾人追交糧 啱啱先加多五舊冷氣費俾老母

香港就係太多呢啲愚孝子俾食c9 食住上
父母子女關係從來應該係對等 但係中國人不嬲吹捧愚孝
老豆老母讀得書少就跟到十足十
要教育返父母正確思想
自然落喺"相對接受教育較多嘅子女"身上(就一般家庭而言)

不過有幾多人真係會坐低同屋企人解心結
一日咁愚孝咪一日自己受氣囉傻仔

樓主其實月入幾多，出去租屋一闊三大，樣樣都係錢，計清楚條數先喎

樓主好慘
比d廢物拖後腳

老母痴線 成日都話毒死我 斬死我 生我出嚟可以殺咗我
細個有拎把菜刀出嚟（但嗰下我知佢係有理智拎嚟show 一 show 嚇我等我喊晒口）

係咪慘過樓主 冇遲交家用都咁...

錯就係錯架啦，之前準時比就代表之後遲比佢老母唔追得家用？咩道理黎

樓豬遲比之餘仲要搵n個藉口合理化自己遲比家用係正確喎，佢老母追下家用比佢屌返窮人咪撚生仔好合理？

最撚正係佢老母話要毒死佢就唔得要報警乜乜柒柒，鬧老母就得，老母反擊就報警撚上身

#93樓豬都講明依家唔柒比家用話佢老母威脅佢同搶佢錢冇分別喎，同班走數債仔唔見得有咩分別
家用呢樣嘢上個月有住有食屋企就要準時比架啦，間屋係你既/係出面住就有權理直氣壯唔柒比喇

成件事都睇唔出樓豬有邊忽做得啱，與其話我為反而反不如話你地班友淨係識跟大隊，風吹邊面擺邊面，晒氣

如果唔係屋企食只係訓既話都係搬出去了，真係訓唔安食唔落，夠膽報警就好唔好怕老母要坐啦好心，你唔堅持捉佢只會令全世界更加覺得係你小事化大

巴打宜家係使錢保命呀
仲唔搬唔驚畀老母毒死咩

俾家用俾得唔開心一定要俾?
出世簽咗約夠18歲要自動過數

未同過有精神病既屋企人相處係唔會明呢種說話係幾恐怖，同埋成班人唔係現場又睇唔到件事聽唔到語氣，點解會咁快咬定講笑???穩陣啲都係搬出去好

你真係覺得個警察同法官 會覺得個老母會為咗3000蚊 毒死個仔？
如果你個答案係 "會" 咁你一定冇撚腦

有時我都好唔明,催咩姐,好等錢洗咩?
都唔差在果幾日啦,除非你急住還債姐

你咪又學下樓豬咁報警

告得入係可以 佢可以話受到威脅
但個官唔信佢有心講 咪罰下錢
最多社會服務令 咁有乜撚用

樓主而家同老母點？

其實樓主都係上黎嗔下姐，
按照樓主講法，我諗樓主最後都會心軟算，
但我都希望樓主可以，
忍住道氣 再語氣好啲去解釋下番工都辛苦，
遲幾日得唔得咁，
同埋照描述情況睇，樓主家庭壓力都壓抑左好耐，
有咩問題最好係依家4466拆點埋佢，
如果唔係個情況又會係咁重複。
再唔係好似上面位巴打講自動過數搞掂靚仔哂。

有一點既係樓主EQ可以改善下唔洗咁就報警既，
我就當你訓得少控制唔到算啦。

樓上一堆都係得個屌字，你冇心去體諒人，
又冇提供咩解決方法，
講埋哂乜比喻債主又乜前後責任，
講撚完解決到問題咩？

一家人要“ 下下 ”計利益責任既時候，
就唔會再係一家人。
到時樓主咁大個人都識點做啦我諗。

9up到咁

痴線佬樓主 作咁既故仔
估唔到d人會信

虎毒不吃兒

報警

用圍棋掉佢

3000 就即比啦.
唔係你老母踢你走、你到時真係惗下3000可以住邊

咁既老母我都未見過

幫你報警

連登冇野多
最多就係愚孝撚

單親家庭
住居屋
老母仲有一間私樓係手

佢話當租間房比你冇錯喎

你有工作能力就應該獨立，唔鐘意咪自己搬走

冇錯 有好家庭 你18歲前行少好多辛苦路

利申 已經斷六親

其實佢養你係天經地義先岩 作為父母係有責任照顧好兒女 如果佢做唔到既 結論就係窮人生仔正仆街

啲警犬為左唔開file真係咩都做得出 發生過係自己身上就對警犬完全負信心

你追埋我另一個呀婆po先講啦

如果真係一次半次，你覺得我會咁？
家用既事，我至少忍左3個月

睇緊個6千零既
不過係租間房姐

佢點改變法？

Btw各位巴絲 報下平安先
我到今日都平安無事

其實9up講野都有個譜
如果唔係要誹謗/恐嚇條例黎把撚？

原來比家用同爭大耳lone錢係一樣既
唔怪之知我老母話唔比就要殺死我
受教了

所以咪心軟左囉

樓主學下網上過數啦

講得咁 多數有精神問題

你太幸福啫 大撚把啦 我老母都差唔多 眼入面得利益

愚孝撚心態係，如果係買咗隻狗返屋企養，你餓佢唔死，已經係天恩浩蕩，無論你困住佢，無飽飯畀佢食又好。
但實情係，你拎得佢返屋企，你就應該盡一切令佢唔使受苦，對寵物係咁；對人，而且係親生，係咪應該更加如是。生得個人出，養佢係應該，佢有經濟能力唔使食父母個份，其實已經幫輕咗
話咩畀家用當"交租"，係自欺欺人，想自己仔女養返自己，但又作個冠冕堂皇嘅藉口。
如果真係家用，好應該拎條數出蒞，每個月使費係點，大家應該點分擔，如果唔係，其實都只係屈人錢。不過好多時候，當你提出話要睇數，又會同你講係租。金，講到尾就係父母想仔女養返，但係唔敢直說。

都會揾，不過我依家份工就過proba，又唔想就咁放棄
我會接多幾份補習幫補下嫁啦

窮人真係唔好生仔 遲一兩日俾好似拎佢條命咁

有權製造你出黎都有權毀滅你
呢句真係令我覺得我連一件商品都不如

下次會錄音

係呀，睇埋我另一個呀婆po啦
不過個ac係同朋友share
但呀婆po都係我開既

咁點解我要受呢d氣？
比入不停勒索
難保有人我再唔記得比，佢真係毒死我

講咁撚多 搵朋友接濟囉
話有安全問題但係自己又返去訓
香港地後生仔有手有腳好難餓死

我報左警啦琴晚
再發生我一定會叫警犬落charge
揾緊屋搬

不過我想知你點拎返個主導權

講愚孝我老母真係最佳示範
詳情睇我另一個呀婆po

連埋幫人補習，都有14k多d既

巴打
佢由細到大都係咁？現家都係咁？

立即停止俾家用

有冇諗過set指令每個月出糧嗰日轉帳俾佢，有錢最少冇聲出

遲啲收入穩啲再搬出去，唔夾分開住大家都舒服啲

搬出去住啦仲諗

買粒番去，有備無患

原來呢個世界真係有d咁撚痴線既人
我想知你有無返過份工係會忙到無時間食飯
每日訓得3 4個鐘？

另外，無比家用就要毒死我咁都叫岩？
你不如睇埋我另一個呀婆po睇下我屋企人有幾痴線啦

同埋我再講一次，我從來無打算唔比
只係你唔應該威脅住我咁比
我諗你要明老母同仔既關係 同債主同債仔既關係唔同嫁？
不過算啦，你太撚痴線啦
我唔打算再回你

情況同你差唔多 1蚊家用都無比過
啲刻薄屋企人完全唔撚洗理
比人趕走就走
啲老屎忽成日都望子成龍
自己窮又要想啲仔女有咩成就
自己都唔係李嘉誠
成日靠啲仔女追求物質 又拎黎同人比較
真係好撚垃圾

你係咪未同過有精神病既屋企人相處？

其實你睇返我呀婆個po，我個人都比較膽小
我報得警，係因為我真係信佢會咁做
佢個人係點我好清楚，佢真係痴線嫁

以前未出黎做野個陣佢咪又係咁過

我岩岩醒，佢應該返左工

我一開頭都有好聲好氣解釋
Anyway好多人話我EQ有問題
其實呢，睇埋我另一個呀婆po
就知我屋企既問題已經最少5-6年嫁啦
我忍左咁耐現家先爆

你唔信就算啦，我po左報警圖出黎

你睇埋我另一個呀婆po啦
我會唔會咁得閒出2個po作故仔呀

咁咪姐係比佢鏈住春袋囉
依家我寧願比多幾千蚊出去住都唔撚想比佢鏈住春袋呀

盡快搵地方搬出去
寧願用來交租都唔好再比家用佢
最好斷絕來往 唔好再返去 唔好再見
依家D App搵樓租簡單方便 要搵唔難

無他既
我覺得一家人唔應該咁 我比家用係孝敬佢
唔係當租比既
如果係租房比我，唔該租約

加油

我無話唔想比

你唔會死
你老母仲要你依條水喉射住

終於有人講返人話

樓主又冇話唔比, 而家係佢老母chur佢比喎

姦殺佢老母個臭閪，再拍片放上網

咁撚得閒開po回po就連落街㩒嗰幾千蚊都話忙？
你間咩銀行？

我不嬲獨立人士做嘢好決斷 當年學費都堅持自己俾一半
寧願自己出嚟做嘢慢慢還

出嚟做嘢 我已經同屋企人分析最懷情況
唔好景我一定顧掂自己先講家用
我唔好景你唔撐我冇問題
我第時好景你諗你
咁佢嗰時低潮撐我 而家咪有穩定家用
當人覺得信任見到成果 就好容易安樂
個人安樂睇咩都差好遠 屋企自然少磨擦
呢啲都係講個信字 遲幾日俾唔通驚你唔俾咩
總之大家關係要對等 一講到錢銀關係
向任何一邊傾都唔會有好結果

不過你而家呢個CASE唔搬都唔舒服啦
驚都報埋
搬完等你老母冷靜吓
關係有改善咪再商量
冇改善咪各行各囉
總之你怕事就一定輸

啲人自己鍾意做愚孝底頂得順我理得佢死
走出嚟教人一齊攬炒嗰吓就好笑

睇左咁耐發現大部分連登仔都錯哂重點
而家根本既問題係兩母子既溝通有問題
個老母見個仔番工，其實唔理辛唔辛苦
都應該多啲關心下個仔，唔係一黎就講錢
而家唔係家唔家用問題，係錢已經變左萬惡之首
唔好話我聽家用同錢係兩個唔同概念既野
呢啲說話係比三歲小朋友聽既
我相信如果個老母問家用之前關心一句
<呀仔，平時做野係咪好辛苦，慣唔慣呀？>
溝通多幾句，最後先問一句
<如果見有時間記得比家用喇，辛苦哂>
咁母子既關係就唔會咁差
所以重點係既根本係
溝通問題

因為之前一直chur 我今日放假

我係依家唔好景屋企人都唔撐我

岩呀
如果佢咁講我一定無問題，咪第日放工過數囉

所以你要解決問題，唔好再等個老母解決
要你自己主動解決，唔好希望一個40幾歲既人
會改變自己既諗法，因為你係佢心目中
永遠都係一個小朋友，佢講既就係岩同道理
你要坐低好冷靜好認真同你老母兩個傾
你先一黎關心佢，將心比己
你想要關心，同時佢一樣要關心
你要勾起佢既唔開心，再關心佢平時係咪好大壓力
慢慢開始係話題中間講，覺得關心係好重要
過程中不斷話自己唔識，唔好話佢唔識
一黎可以慢慢洗佢腦，以身佢則去引導佢明白
二黎可以令佢容易落台，唔好下下用攻擊解決
三黎可以令你兩個多啲坐係到傾計同溝通
四黎可以比佢知道原來個仔諗野都好成熟
咁樣就自然可以慢慢解決問題
但唔好諗住一次解決到，解決溝通問題係要時間
同埋要有耐性，唔係永遠解決唔到
其實呢個方法唔單止同老母，同任何人都用到
兩個人問題，通常都係溝通問題
容易產生不必要既誤會
如果你話唔想解決，咁你就快啲離開屋企
唔好再比呢啲戰爭繼續蔓延落去

樓主冇撚用 咁都要諗

呢句真成日聽, 真係迷思黎
好似key 乜落去都得咁

呢個真係報得警

你現在聚腳於創意台

雖然唔清楚樓主老母係咩人
但現實真係有好多唔講道理既人，你冷靜同佢溝通，佢只會食住你/永遠覺得自己嗰套係啱。加上嗰個係"長輩"，要"長輩"聽後輩講野已經有難度。
我覺得搬就一定要搬，等雙方真係冷靜落黎，樓主可以係出面自立到既時候先再溝通好啲。依家要"溝通"，基本上冇可能。

你阿婆無錢又生你阿媽到你阿媽咁之後又生你我希望到你就好停無謂再傳落去

好心你報得警唔好心軟
呢家抵啦, 繼續幫你老母含撚

睇左咁多版，終於見到理性啲嘅分析，如果父母唔夠錢洗，係咪五歲就出黎打工乞食交租俾父母？根本就係見有收入，搵個理由逼你俾錢，如果唔係，就離開呢個你住左廿幾三十年嘅地方，呢啲咪係情感勒索 唔係見利忘義係咩？

如果收入正常，可以同父母將所有開支擺上檯，計下自己大約用幾多，當零用錢俾父母，咁就唔會好似其他巴打咁講，白食父母，清清楚楚攤出黎講

但如果我有仔女，佢地出身後有自己嘅目標，正常都唔會日日痴著父母，我又唔洗靠佢地開飯，其實照顧埋佢地飲食，有咩所謂？煮多幾粒米姐，一日係父母，終生都係父母

我諗5 6年啦
所以樓上有人話我EQ低
我真係笑而不語

我無生育既打算

最後個段 我都係咁諗
生得佢出黎就係照顧一世
根本唔應該諗仔女會回報自己

講到尾都係做人父母嘅心態，如果想仔女好，明知呢個社會生存咁難，人工福利又唔見係好，畢左業出黎嘅洗費仲多，還grant loan，讀master，準備結婚等等，做父母嘅就應該減少對子女嘅依賴，並唔係一有收入，就多左個債主（政府已經係好多仔嘅債主）。

當然，呢樣要取決於各位父母嘅資質，有無為自己將來嘅退休做打算，而唔係依賴於養兒防老，將自己嘅人生托符係，自己都攪唔掂嘅仔女身上，就好似有樓揸手嘅樓主母親一樣，其實佢面對嘅財政煩惱應該俾樓主少好多。

sor 好多錯字

如果係苟求，仔女會真心想番黎同你食飯？定係會有，諗著樣樣都計錢嘅心結？呢啲就係所謂嘅家庭溫暖？

如果關係和睦，父母唔強求子女，根本無俾唔俾家用嘅問題，上面好多指責樓主嘅post 都可以慳番。真正感受到父母嘅好，就會想付出，平時買野食，買補品，請父母去旅行，呢啲都係部分例子。

當然，呢個世界緊係有啲人會自私，父母連杉都買唔起，食唔飽，咁嚴峻都唔支緩下父母，咁呢啲人心安理得，都吹佢唔漲，但我相信會有果報的。

屌你老母無感受過家庭壓力既人係唔會明 班on9仲係到講緊落毒報警 連重點都錯埋 以為自己好撚型 樓主老母果啲生育諗法係當仔女搖錢樹 無撚諗過仔女啲人生如果付出哂比自己老果陣會點 根本係自私撚

係呀
佢有樓收租 依家唔洗比錢養我

連登好多愚孝撚

講多樣野比大家知

之前我去exchange，學校有8k既補助
我一開始已經有同佢講學校有比錢我地
舊錢夠cover宿舍費
所以唔洗問佢攞好多，因為我自己都有d，去1個sem應該無問題
*我絕對唔些止一次同佢講過學校會比錢
我地仲一齊計過條數

最後佢好似比左20k我(exact我唔係好記得，不過差不多)
咁返黎之後佢就不停屌柒我
話我無同佢講學校有比錢我+點解比20k我會無錢淨返黎
(大佬我去成4 5個月，學校又好多乜費乜費要交)
之後就話我貪佢d錢
又話我每次講錢都會發爛渣
明明成件事係佢自己bring up，發脾氣既都係佢

愚孝撚快d撲出黎咬我啦

咁你小心d啦 我製造得你出黎 就有權毀滅你

講得呢句說話姐係佢認為你係佢嘅附屬品

你老母都咁撚樣
你不如搵幾個fd一齊租間屋
又開心 一人都係2千-4千
至少唔洗比個濕9老母

簡單講
佢癲你就要癲過佢
佢惡你就要惡過佢
咪撚心軟

或者可以同你媽坐低好好地傾下 set個期限出黎 例如話出左糧起計一個星期內就會比到家用 咁會唔會解決到

唔會
佢老母由此至終都只係當樓主係附屬品 係櫃員機
最好就老母唔使開聲就畀晒所有錢佢
你會唔會接受到部櫃員機要隔幾日先出到錢畀你？

樓主退而求其次就搵個月慳d洗，係月中比撚左佢
同你老母講明係比下個月既,咁樣ok?

我都
個句 製造出黎就有權毀滅你真係痴撚線

唔明點解比家用比至好似交稅咁

佢都係得一半股份渣

樓主老豆死左 佢老母係遺產繼承人

我呀媽都會chur我比家用 乜都同我計錢
利申：20歲yr3 pt搵4-5k一個月